求輕薄laptop建議(繪圖,coding,最好run到blender)

依家考慮緊2部surface pro 7_i5_8gb同埋galaxy book flex/ flex alpha.

平日番工空閒時間想練下畫畫（4096筆壓就最好）同coding（android studio,unity咁）,對獨顯要求唔大但最好有thunderbolt 3啦.

但係見到surfaceb pro i5好似冇風扇.怕容易藍屏

galaxy book flex又太L貴

仲有冇其他推薦 定再等一等新機

自己屋企本身有冇一部PC？
有嘅話就ipad pro
light workload 喺番ipad度做
heavy workload remote去PC做
依家啲remote技術可以做到windows接近原生係ipad上面咁樣
可要考慮下呢個方向

只考慮laptop，又有coding需要
不如直接macbook pro啦
可以同時行xcode同android studio